\exsection{sec:thes:concrete}

\exsubsection{sec:thes:concrete::textual}

\exsubsubsection{sec:thes:concrete::textual:narrative}

\begin{examples}
	\begin{example}{10026}{04iul}{225}{N}
		{\ellipsis}\\
		\hlB{þær ƿæron} binnan þære byrig · \hlA{seofan gebroðra} cristena ·\\
		þæs caseres cynnes · ⁊ heora fæder ƿæs cristen ·\\
		þam alyfde se casere heora cristen-dom to healdenne ·\\
		butan ælcere eht-nysse · for ðam arƿurðan cynne ·

		Hi hæfdon ænne mæsse-preost sƿiðe mæres lifes ·\\
		antonius gehaten · þe him mæssan gesang ·

		\dhl{Þas} geneosode se hælend · ⁊ hét hí gan to þam cƿearterne ·\\
		mid heora mæsse-preoste ·  þa men ƿurdon cynne ·
	\end{example}
	\begin{example}{10027}{11mil}{16}{N}
		Þa \hlB{ƿæron} on þam camp-dome cappadonisce cempan ·\\
		\hlA{feoƿertig cristen[ra]*} unforhte on mode ·\\
		æƿ-fæstlice libbende æfter godes lare ·

		\dhl{Þas} gelæhte se {\nextpage} dema ⁊ gelædde hí to þam deofolgyldum ·\\
		⁊ cƿæð mid olecunge ·  hí æþele cempan ƿæron ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10078}{25mac}{142}{N}
		Æfter \dhl{ðyses} forð-siðe · hi ge-fengon ðone feorðan ·\\
		⁊ eall-sƿa getintregedon · ac he anrædlice cƿ̅.
	\end{example}
	\begin{example}{10086}{04iul}{303}{N}
		Þa ƿearð se edcucode man be-tƿux \dhl{þysum} gefvllod ·\\
		binnan þam cƿearterne · ⁊ gebád mid þam cristenū ·\\
		oð  martianus hí to þam martyrdome gefette ·
	\end{example}
	\begin{example}{10088}{05seb}{127}{N}
		Þa ƿearð gefullod se fore-sæda \hlA{nicostratus} ·\\
		mid his ƿife · \hlA{Zoe} · ⁊ \hlA{þrym ⁊ ðrittigū mannū}\\
		þe him ǽr folgodon · ⁊ mid him gefullode ƿæron ·

		Æfter \dhl{þisum} ƿearð gefullod þæra martyra fæder\\
		tranquillinus mid blysse · ⁊ his gebedda martia ·\\
		mid heora hiƿum · ⁊ heora suna ƿifum ·
	\end{example}
	\begin{example}{10088a}{05seb}{133}{N}
		Æfter \dhl{þysū} þa hæft-lingas þe sebastianus\\
		hét lædan of þam hæftū ealles sixtyne ·
	\end{example}
	\begin{example}{10103}{18reg}{386}{N}
		Manega \hlC{cynegas} ƿæron myslice geƿorhte\\
		æfter \dhl{þysum} rixiende on israhela rice ·\\
		⁊ eac on iudea lande · oð se geleaffulla cynincg\\
		ezechias gehaten mid ealre heortan gebeah\\
		to ðam ælmihtigan gode · {\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10119}{05seb}{339}{N}
		Þa be-láf \hlA{sebastianus} on þære byrig mid \hlA{þam papan} ·\\
		⁊ se geonga \hlA{tiburtius} · ⁊ þa tƿægen gebroðra ·\\
		\hlA{marcus} · ⁊ \hlA{marcellianus} · mid heora fæder \hlA{tranquilli{\nextpage}ne} ·\\
		\hlA{Nicostratus} mid \hlA{his breðer} · ⁊ his gebeddan \hlA{Zoe} ·\\
		\hlA{Uictorinus} mid \hlA{his breðer} · ⁊ \hlA{his broðor suna} ·

		\dhl{Þas} belifon on rome · on þære reðan eht-nysse ·\\
		⁊ þa oþre ealle endemes ferdon aƿæg ·\\
		mid chromatiæ · sƿa sƿa him crist geƿissode ·
	\end{example}
	\begin{example}{10125}{25mac}{208}{N}
		Mathathias ƿæs gehaten sum heah godes þægn ·\\
		se hæfde \hlA{fif suna} ful cene mid him ·\\
		an hatte \hlA{iohannes} · oðer \hlA{symon} ·\\
		ðridda \hlA{Iudas} · feorða \hlA{eleazárus} ·\\
		fifta \hlA{ionathas} · binnan hierusalem;~{\sicskeat}\\
		\dhl{þas} bemændan sarlice mid sƿyðlicre heofunge ·\\
		 hi sƿylce yrmðe gesaƿon on heora life ·\\
		⁊ noldon abúgan to ðam bysmorfullan hæðen-scipe ·
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsubsection{sec:thes:concrete::textual:discourse}

\begin{examples}
	\begin{example}{10004}{05seb}{267}{D}
		Chromatius cƿæð · hƿæt derað \dhl{þis} ænigum ·\\
		ne ƿe hit ne ƿurðiað · mid ge-ƿunelicū offrungū ·\\
		ac hit geƿissað us · þurh ƿisne lareoƿ-dom ·\\
		to gearlicū tidum · ⁊ tunglena ymbrynum ·
	\end{example}
	\begin{example}{10024}{36tho}{41}{D}
		\hlB{Ic hæbbe} \hlA{ænne ƿyrhtan} ƿurðfulne ⁊ getreoƿne ·\\
		þone ic oft asende to ænlipigum burgum ·\\
		⁊ sƿa hƿæt sƿa he begit his sƿinces to medes ·\\
		he hit bringð to me butan sƿicdome ·

		\dhl{Þisne} ic ƿille sendan gif þu sƿa ƿylt mid þe\\
		 þu mid ƿurðmynte æfter þam ƿeorce\\
		eft hine asende gesundne to me ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10118}{05seb}{223}{D}
		Chromatius þa cƿæð · sume cristene synd ·\\
		to þam bileƿite \hlA{menn} ·  ðu ne miht afindan\\
		of anū þusende anne þe mæge\\
		þe eaƿfæst-lice spræce sprecan oððe leornian ·\\
		hu mihton \dhl{þas} becuman to cristes geleafan?~{\sicskeat}
	\end{example}
	\begin{example}{10124}{16mem}{171}{D}
		\hlA{Þa} synd soðlice deade þe heora scyppende ne ðeoƿiað ·\\
		⁊ \hlA{ða} þe godes beboda mid biggengum ne healdað ·\\
		\dhl{þas} magon bebyrigan þyllice oðre ·\\
		⁊ mid lyffetungum to leahtrum gehnexian ·
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsection{sec:thes:concrete::physical}

\begin{examples}
	\begin{example}{10015+thaes}{27cru}{191}{D}
		Uere · filius dei est hic ·

		Soþlice \dhl{þæs} is godes sunu ·
	\end{example}
	\begin{example}{10020}{36tho}{141}{D}
		Mid þam þe ic sceaƿode þa scinendan gebytlu ·\\
		þa sædon me þa englas ·

		\dhl{Þis} synd þa gebytla\\
		þe thomas getimbrode þinum breðer on eorðan ·
	\end{example}
	\begin{example}{10023}{04iul}{268}{D}
		Þa mid þyssere spræce · bæron menn on ðære strǽt\\
		anes hæðenes mannes líc · ⁊ se heard-heorta dema ·\\
		het beran þone deadan · to his dom-setle ·\\
		cƿæð þa to Iuliane ·

		Eoƿer crist arærde ·\\
		þa deadan to lífe · lǽt nu gesƿutelian ·\\
		gif he soð god sy · ⁊ ge \dhl{þisne} aræran ·
	\end{example}
	\begin{example}{10037}{03bas}{454}{D}
		He þancode þa gode · mid gast-licra blysse ·\\
		⁊ axode þone cnapan gif hé on-cneoƿe  ge-ƿryt ·

		He cƿæð ic on-cnaƿe þas cartan fulgeare ·\\
		\dhl{þis} ic sylf aƿrát · þam aƿyrgedan deofla ·
	\end{example}
	\begin{example}{10106}{24abd}{15}{D}
		Decius þa het þa halgan cyningas\\
		his godū geoffrian · ac hi ⁊ƿyrdon þus ·

		Ƿe offriað ure lac þam lyfigendan gode ·\\
		hælendū criste · ⁊ ƿe hopiað to him ·\\
		geoffra ðu sylf þinū sceandlicum godū ·

		Þa cƿæð decius se deofles biggenga ·

		\dhl{Þysum} is to gearcigenne þa reþestan ƿita ·
	\end{example}
	\begin{example}{10109}{34cec}{149}{D}
		{\ellipsis}\\
		þonn\textit{e} cymð him deað to · ⁊ deð of ge-mynde\\
		ealle þa blysse þe he breac on his life ·\\
		⁊ on þā ecan \hlC{life} þe æft̅ \dhl{þysum} cymð\\
		bið þā rihtƿisū for{\nextpage}gifen rest · ⁊ gefea ·\\
		⁊ þam unrihtƿisū þa ecan ƿita ·
	\end{example}
	\begin{example}{10120}{11mil}{210}{D}
		Ða aƿrehte se án þa oðre ƿeardas ·\\
		⁊ unscrydde hine sylfne ⁊ scæt into ðam mere\\
		clypigende · ⁊ cƿeðende · ic eom eac {\nextpage} cristen

		He eode to ðam halgū · ⁊ clypode to ðam hælende ·

		Ic gelyfe on þe drihten sƿa sƿa \dhl{þas} gelyfað ·\\
		læt me beon geteald to heora getele ·\\
		⁊ do me þæs ƿyrðne  ic ƿælhreoƿe tintrega\\
		for þe þroƿige · ⁊ on ðe beo afandod ·
	\end{example}
	\begin{example}{10126}{25mac}{312}{D}
		\dhl{Ðas} cumað to us sƿylce hi cenran syndon\\
		⁊ ƿillað us fordon · ⁊ aƿestan ure land ·\\
		ƿe soðlice feohtað for us sylfe ƿið hi ·\\
		⁊ for godes · ǽ · ⁊ god hi eac fordeð\\
		ætforan ure gesihðe · ne forhtige ge nates hƿón ·
	\end{example}
\end{examples}
